# Gestion des karaokés

Cette page décrit comment sont gérés les karaokés dans **Karaoke Mugen**, comment générer la base et s'en servir.

## Les bases

Pour fonctionner, **Karaoke Mugen** a besoin de karaokés, on parle alors de *base de karaokés* ou de *dépôt* pour désigner l'ensemble des fichiers média, de sous-titres et de métadonnées que vous possédez.

À ne pas confondre avec les *bases de données* de Karaoke Mugen qui sont des fichiers générés par celui-ci et qui contiennent toutes ses informations importantes pour fonctionner.

## Comment est structuré un karaoké dans le logiciel

Pour lire des données et créer des listes de karaokés, **Karaoke Mugen** a besoin de savoir où trouver vos fichiers medias, fichiers de sous-titrage et les données autour.

Un dossier de base de karaokés contient quatre sous-dossiers, qui s'appellent par défaut :

* `karaokes` : contient des fichiers `.kara.json` qui sont les métadonnées sur vos karaokés (nous allons voir comment les créer plus tard).
* `lyrics` : contient vos fichiers `.ass`, ce sont eux qui contiennent les paroles.
* `tags` : contient vos fichiers `.tag.json` pour toutes les métadonnées que vous avez ajoutées à vos karaokés.
* `medias` : contient vos fichiers vidéos (`mp4`) ou audio (`mp3`).
* `hooks` : (Optionnel) contient des automatismes utilisés lors de la création de karaokés

Typiquement, dans le dossier `app/repos/kara.moe/json` vous devriez avoir :

```
app
  - repos
    - kara.moe
      - json
        - karaokes
        - lyrics
        - tags
        - hooks
      - medias
```

Ces chemins sont configurables dans le fichier `config.yml`, voir la [section configuration](../user-guide/config.md) pour plus de détails. Vous pouvez par exemple mettre les médias sur un disque externe (plus gros) pendant que l'appli est lancée depuis un disque interne (plus rapide) , si tel est votre souhait.

## Le fichier .kara.json

C'est un fichier de métadonnées pour votre karaoké, il est primordial : il indique à **Karaoke Mugen** où sont les fichiers à utiliser ainsi que d'autres infos pour générer sa base de données.

Pour plus d'informations sur la création d'un fichier `.kara.json` consultez [la documentation](karafile.md)

## Base de données PostgreSQL

Cette base est créée à partir de vos fichiers `.kara.json`, `.ass`, `.tag.json` et médias.

Elle est utilisée par Karaoke Mugen pour pouvoir faire des recherches et accéder à de nombreuses informations sur les karaokés que vous possédez.

### Générer la base de données

La génération se fait automatiquement au lancement si des modifications ont été détectées dans les fichiers depuis la dernière fois.

Celle-ci peut prendre plusieurs minutes selon la vitesse de votre ordinateur.

## Éditer/créer des fichiers karaoké

Utilisez [la documentation](create.md) pour effectuer ces opérations.
